<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-03-26T11:41:28+01:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Rändsi bleibt daheim</title><subtitle>Auf dieser Seite wollen wir digital ein bisschen zusammenrücken.</subtitle><entry><title type="html">Hätte ich das mal früher gewusst - Joyce Ilg, Chris Halb12</title><link href="http://localhost:4000/kinderbuch/2020/03/26/haette-ich-das-mal-frueher-gewusst.html" rel="alternate" type="text/html" title="Hätte ich das mal früher gewusst - Joyce Ilg, Chris Halb12" /><published>2020-03-26T11:05:28+01:00</published><updated>2020-03-26T11:05:28+01:00</updated><id>http://localhost:4000/kinderbuch/2020/03/26/haette-ich-das-mal-frueher-gewusst</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kinderbuch/2020/03/26/haette-ich-das-mal-frueher-gewusst.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/haette-ich-das-mal-frueher-gewusst.png&quot; alt=&quot;My helpful screenshot&quot; /&gt;
Copyright Rowohlt&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lesealter: Jugend&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hätte ich das mal früher gewusst, was man wirklich im Leben braucht, aber in
der Schule nicht lernt.
Die meisten Dinge, die ihr in der Schule lernt, braucht ihr im späteren Leben
nie wieder. Aber wichtiger noch: Die meisten Dinge, die ihr im späteren Leben
braucht, hat uns weder in der Schule noch zu Hause jemand beigebracht.
Damit sich das für euch ändert, nehmen die YouTube-Stars Joyce und Chris
das mit «Hätte ich das mal früher gewusst» selbst in die Hand - denn genau
so ein Buch hätten sie sich damals gewünscht. Sie zeigen euch die
wichtigsten Werkzeuge für ein glückliches, erfolgreiches, leichteres Leben,
und das unterhaltsam und auf Augenhöhe. Schade, dass uns das alles keiner
früher gesagt hat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ein Buch das meinen Sohn zum lesen bringt, hat ne Auszeichnung verdient.
Er hat wirklich viel gelernt über das Finanzwesen, über richtiges Lernen”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Caro&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Copyright Rowohlt</summary></entry><entry><title type="html">Regenbogenaktion</title><link href="http://localhost:4000/links/2020/03/26/Regenbogenaktion.html" rel="alternate" type="text/html" title="Regenbogenaktion" /><published>2020-03-26T10:00:28+01:00</published><updated>2020-03-26T10:00:28+01:00</updated><id>http://localhost:4000/links/2020/03/26/Regenbogenaktion</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/links/2020/03/26/Regenbogenaktion.html">&lt;p&gt;Wir haben heute von einer tollen Aktion gehört, wo Kinder einen Regenbogen malen und diesen als Zeichen gegen Coroan in die Fenster oder an die Tür hängen. 
Andere Kinder können diese z.B. beim Spaziergehen suchen &amp;amp; zählen und wissen, dass eine Menge anderer Kinder auch zu Hause bleiben müssen.
Wäre super, wenn sich viele Kinder dran beteiligen würden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Silvia B.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/images/Ausmalbild_Regenbogen.pdf&quot;&gt;Ausmalbild als Pdf zum Herunterladen&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Wir haben heute von einer tollen Aktion gehört, wo Kinder einen Regenbogen malen und diesen als Zeichen gegen Coroan in die Fenster oder an die Tür hängen. Andere Kinder können diese z.B. beim Spaziergehen suchen &amp;amp; zählen und wissen, dass eine Menge anderer Kinder auch zu Hause bleiben müssen. Wäre super, wenn sich viele Kinder dran beteiligen würden.</summary></entry><entry><title type="html">Love to share, Liebe ist die halbe Miete - Beth o`Leary</title><link href="http://localhost:4000/kinderbuch/2020/03/25/Liebe-ist-die-halbe-Miete.html" rel="alternate" type="text/html" title="Love to share, Liebe ist die halbe Miete - Beth o`Leary" /><published>2020-03-25T14:43:28+01:00</published><updated>2020-03-25T14:43:28+01:00</updated><id>http://localhost:4000/kinderbuch/2020/03/25/Liebe-ist-die-halbe-Miete</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kinderbuch/2020/03/25/Liebe-ist-die-halbe-Miete.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/Liebe_ist_die_halbe_Miete.png&quot; alt=&quot;My helpful screenshot&quot; /&gt;
(Copyright Diana Verlag)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Leon braucht dringend Geld, er vermietet deshalb seine Wohnung. Da er
nachts arbeitet, steht seine Wohnung nachts leer und so kommt eines zum
anderen und er vermietet sie an Tiffy. Morgens wenn Leon von der Arbeit
kommt ist Tiffy schon wieder verschwunden.
Es gibt eindeutige Absprachen, Leons Freundin möchte auf keine Fall das
Leon und Tiffy sich jemals treffen. Die beiden kommunzieren über Klebezettel
miteinander. Alles läuft super, bis das Leben seine Regeln ändert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;„Ein total schöner Roman, über Freundschaft und die Irrwege die das Leben
manchmal geht. Die Charaktere Tiffy und Leon sind mir sofort ans Herz
gewachsen.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eure Caro&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">(Copyright Diana Verlag)</summary></entry><entry><title type="html">Schatz Nummer 2</title><link href="http://localhost:4000/schaetze/2020/03/25/Schatz-Nummer-2.html" rel="alternate" type="text/html" title="Schatz Nummer 2" /><published>2020-03-25T14:32:00+01:00</published><updated>2020-03-25T14:32:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/schaetze/2020/03/25/Schatz-Nummer-2</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/schaetze/2020/03/25/Schatz-Nummer-2.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/schatz2.png&quot; alt=&quot;Schatz Nr 2&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hallo Ihr Lieben,
auch wir haben eine kleine Schatzkiste versteckt, die Regeln kennt ihr ja, viel Spass.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Silvia B.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://goo.gl/maps/w3me5rKDHp86LuGo6&quot;&gt;Link zu Google Maps&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Schatz Nummer 1</title><link href="http://localhost:4000/schaetze/2020/03/25/Schatz-Nummer-1.html" rel="alternate" type="text/html" title="Schatz Nummer 1" /><published>2020-03-25T14:28:00+01:00</published><updated>2020-03-25T14:28:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/schaetze/2020/03/25/Schatz-Nummer-1</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/schaetze/2020/03/25/Schatz-Nummer-1.html">&lt;p&gt;Ich würde gerne nochmals meine Idee der “privaten” Schatzsuche aufgreifen. Die Idee die dahinter steckt: jemand versteckt einen Schatz für die Kinder und jeder ist eingeladen ihn zu suchen. Damit er nicht leer wird, tauschen die Kinder Spielzeug aus. Einfach was verstecken und google-Standort hier hinterlassen. Als Idee was rein kann: Sticker, Playmobil, Luftballons, kleine Süßigkeiten, Minibücher ect. Jeder kennt das, dass Kinder mit einem Spaziergang schwer zu motivieren sind. Damit geht es leichter.  Hier ist ein Schatz versteckt (paar Schritte am Gebüsch bergaufwärts):&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://goo.gl/maps/vqCS3yuRCuLJnoYG6&quot;&gt;Link zu Google Maps&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Katja&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Ich würde gerne nochmals meine Idee der “privaten” Schatzsuche aufgreifen. Die Idee die dahinter steckt: jemand versteckt einen Schatz für die Kinder und jeder ist eingeladen ihn zu suchen. Damit er nicht leer wird, tauschen die Kinder Spielzeug aus. Einfach was verstecken und google-Standort hier hinterlassen. Als Idee was rein kann: Sticker, Playmobil, Luftballons, kleine Süßigkeiten, Minibücher ect. Jeder kennt das, dass Kinder mit einem Spaziergang schwer zu motivieren sind. Damit geht es leichter. Hier ist ein Schatz versteckt (paar Schritte am Gebüsch bergaufwärts):</summary></entry><entry><title type="html">Smarties Lauf</title><link href="http://localhost:4000/games/2020/03/25/Smarties-Lauf.html" rel="alternate" type="text/html" title="Smarties Lauf" /><published>2020-03-25T14:15:28+01:00</published><updated>2020-03-25T14:15:28+01:00</updated><id>http://localhost:4000/games/2020/03/25/Smarties-Lauf</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/games/2020/03/25/Smarties-Lauf.html">&lt;p&gt;Wir machen jeden Tag Smarties-Training zuhause. Man braucht drei Schälchen und Antirutsch-Socken, dann kann es losgehen. Zehn Smarties kommen in Schälchen Nummer eins im Wohnzimmer, das zweite Schälchen kommt  leer auf den Dachboden und das dritte Schälchen leer wieder ins Wohnzimmer. Nun müssen die Kinder die Smarties einzeln von Schälchen 1 in Schälchen 2 auf dem Dachboden in das obere Schälchen transportieren und wenn alle oben sind, dann einzeln wieder vom Schälchen Nummer zwei in das dritte Schälchen im Wohnzimmer. Wenn alle Smarties wieder unten sind, dürfen sie gegessen werden. 🙂 Funktioniert bestimmt auch in der Wohnung vom Flur ins Wohnzimmer und zurück. LG Nina E.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Wir machen jeden Tag Smarties-Training zuhause. Man braucht drei Schälchen und Antirutsch-Socken, dann kann es losgehen. Zehn Smarties kommen in Schälchen Nummer eins im Wohnzimmer, das zweite Schälchen kommt leer auf den Dachboden und das dritte Schälchen leer wieder ins Wohnzimmer. Nun müssen die Kinder die Smarties einzeln von Schälchen 1 in Schälchen 2 auf dem Dachboden in das obere Schälchen transportieren und wenn alle oben sind, dann einzeln wieder vom Schälchen Nummer zwei in das dritte Schälchen im Wohnzimmer. Wenn alle Smarties wieder unten sind, dürfen sie gegessen werden. 🙂 Funktioniert bestimmt auch in der Wohnung vom Flur ins Wohnzimmer und zurück. LG Nina E.</summary></entry><entry><title type="html">Linksammlung (Kirche online)</title><link href="http://localhost:4000/links/2020/03/25/Linksammlung.html" rel="alternate" type="text/html" title="Linksammlung (Kirche online)" /><published>2020-03-25T14:15:28+01:00</published><updated>2020-03-25T14:15:28+01:00</updated><id>http://localhost:4000/links/2020/03/25/Linksammlung</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/links/2020/03/25/Linksammlung.html">&lt;p&gt;https://www.cvjm-nuernberg.de/news?action=view_one_article&amp;amp;article_id=410&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die bieten Jungscharprogramm (sowas wie kjg) online an&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;https://youtu.be/VOhnGDOlEXA&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Online Kindergottesdienst Sonntags 
Haben’s am So gekuckt war cool&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Online Kindermusikstunde für die ganz Kleinen
https://www.youtube.com/channel/UCjZo5FZLamKq6fuwb1hHdwQ&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kindergottesdienst/ jungschar 
Immer Di und Do um halb 5
https://www.passion-online.org/kids&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eure Salo&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">https://www.cvjm-nuernberg.de/news?action=view_one_article&amp;amp;article_id=410</summary></entry><entry><title type="html">Willkommen bei Rändsi daheim!</title><link href="http://localhost:4000/news/2020/03/23/welcome-to-jekyll.html" rel="alternate" type="text/html" title="Willkommen bei Rändsi daheim!" /><published>2020-03-23T13:40:28+01:00</published><updated>2020-03-23T13:40:28+01:00</updated><id>http://localhost:4000/news/2020/03/23/welcome-to-jekyll</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/news/2020/03/23/welcome-to-jekyll.html">&lt;p&gt;Rändsi bleibt daheim und rückt digital zusammen.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Rändsi bleibt daheim und rückt digital zusammen.</summary></entry><entry><title type="html">Vincent flattert ins Abentuer - Sonja Kaiblinger</title><link href="http://localhost:4000/kinderbuch/2020/03/23/Vincent-flattert-ins_Abenteuer.html" rel="alternate" type="text/html" title="Vincent flattert ins Abentuer - Sonja Kaiblinger" /><published>2020-03-23T13:40:28+01:00</published><updated>2020-03-23T13:40:28+01:00</updated><id>http://localhost:4000/kinderbuch/2020/03/23/Vincent-flattert-ins_Abenteuer</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/kinderbuch/2020/03/23/Vincent-flattert-ins_Abenteuer.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/Vincent_flattert_ins_Abenteuer.png&quot; alt=&quot;My helpful screenshot&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lesealter: ab 7 Jahre&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vincent ist ist eine kleine Fledermaus, die einen Freund
sucht. Aber es ist für ihn gar nicht einfach jemanden zu
finden, der es mit ihm zusammen gegen die fiese Katze
aus der Geisterwelt aufnimmt. Als Vincent die Suche
schon fast aufgeben will, erlebt er eine riesige
Überraschung.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Buch ist aus der neuen Loewe „WOW“ Reihe. Dabei wird davon
ausgegangen das Kinder heutzutage anders lesen, als noch vor 20 Jahren.
Durch die die intensive Nutzung von Tablet und Co, ist das Gehirn immer
größeren Reizen ausgesetzt. Es hat Strategien entwickelt dieser
Informationsflut Herr zu werden. Fürs Lesen bedeutet das, das Gehirn
filtert beim Lesen stärker und geringere Aufmerksamkeitsspannen
machen Lesepausen notwendig. Deshalb ist die Loewe „Wow“ Reihe mit
richtig vielen Bilder und Witzen gespickt, die sofort die Lust auf das
Buch wecken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eure Caro&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html"></summary></entry></feed>